%@metapost:402translationconstruction.mp
%@Dif:2
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
\item Construis l'image de la figure ${\cal F}_1$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.
\[\includegraphics[scale=1]{402translationconstruction-3}\]
\item Construis l'image de la figure ${\cal F}_2$ par la translation qui transforme $C$ en $D$.
\[\includegraphics[scale=1]{402translationconstruction-4}\]
\item Construis l'image de la figure ${\cal F}_3$ par la translation qui transforme $F$ en $E$.
\[\includegraphics[scale=1]{402translationconstruction-5}\]
\item Construis l'image de la figure ${\cal F}_4$ par la translation qui transforme $K$ en $L$.
\[\includegraphics[scale=1]{402translationconstruction-6}\]
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Activité de construction de l'image d'une figure par une translation. \`A faire dès que l'on a donné la définition d'une translation et après l'exercice \verb+exo10.tex+.